只准建制擦邊 何君堯唱二創《榮光》

節錄

只准建制擦邊 何君堯唱二創《榮光》

■何君堯去年拍攝二創歌曲影片《願平安歸香港》，終因版權問題下架。互聯網

【本報訊】民建聯立法會議員葛珮帆批鬥黃廠裝修煽動港獨，「康復香港，時代抗疫」是打擦邊球口號，即有網民發現建制派原來亦同樣深愛踩界，時常二創抗爭口號。立法會議員何君堯去年聯同一群自稱「愛香港文化藝術工作者」，拍攝二創歌曲影片《願平安歸香港》，重填抗爭歌曲《願榮光歸香港》歌詞，音樂與原曲一樣，教育局長楊潤雄曾以《榮光》帶有政治訊息為由，禁止學生在校內奏唱或播放，。。。。。。。。。。。。。

謝偉俊宣揚「錢袋革命」

葛珮帆批評「康復香港，時代抗疫」口號是「打擦邊球」，但工聯會前元朗區議員姚國威及劉桂容去年8月至少兩次發表海報，大字標出「守護香港，時代責任」口號，有影射被港府指涉違國安法的「光復香港，時代革命」口號之嫌。立法會議員謝偉俊今年亦被發現懸掛一張「光復積金，錢袋革命。半大訴求，缺水不可」的橫額，僅以小字寫出「代供半年」和「退還半數供款」的真正訴求，橫額亦被網民質疑是葛珮帆口中的「打擦邊球」，前香港眾志秘書長黃之鋒則在網上反問應否要舉報謝偉俊。